\section{Export}
\label{sec:ImplExport}
Für den Export der Visualisierungen wurden die Formate SVG und PNG
implementiert.
Dafür wurde ein Side-Bar-Tab implementiert, welcher für jedes Format einen
Download-Button enthält.
Bei Betätigung einer dieser Buttons wird eine entsprechende Funktion des
Export-Handlers aufgerufen, um die Umwandlung in das gewünschte Format und den
Download der erzeugten Datei durchzuführen.
\newline
Da es zahlreiche Anwendungen zum Einbinden von SVG- und PNG-Dateien in
PDF-Dokumente gibt und die Umsetzung dieses Formates eine weitere
Implementierung eines PHP-Controllers oder Einbindung von komplexeren
JavaScript-Bibliotheken für die server- bzw. clientseitige Umwandlung benötigt
hätte, wurde zugunsten von wichtigeren Anforderungen auf das PDF-Format verzichtet.

\subsection{\VizEH}
Der \VizEH~dient dem Speichern der angezeigten \Vis~in verschiedenen
Formaten.
Bei Betätigung einer der Download-Buttons wird das SVG-Element in das
entsprechende Format umgewandelt und anschließend ein Download zu der erzeugten Datei
ausgelöst.
Der Name der Datei wird aus dem Namen des Volumes und der selektierten Labels
zusammengesetzt und kann über ein Text-Input durch den Nutzer verändert werden. 
\newline
Für das SVG-Format wird über einen XML-Serializer das SVG-Element in einen
String umgewandelt.
Anschließend wird ein Blob-Objekt mit dem String als Data und SVG als Type
instanziiert, welches dann in eine Objekt-URL umgewandelt wird.
Diese URL wird dann zusammen mit der Endung \enquote{.svg} und dem Namen
an die Download-Funktion übergeben.
\newline
Für das PNG-Format wird das SVG-Element, wie beim SVG-Format, in eine Objekt-URL
umgewandelt.
Diese wird anschließend in ein Canvas-Objekt gezeichnet, um eine Data-URL im
PNG-Format zu erzeugen.
Diese URL wird dann zusammen mit der Endung \enquote{.png} und dem Namen
an die Download-Funktion übergeben.
\newline
In der Download-Funktion wird ein Anchor-Element mit dem Namen als
Download- und der URL als HREF-Eigenschaft erzeugt und ein Click-Event auf
dieses ausgeführt.